【武漢肺炎】130萬個中國製口罩品質不合標準 60萬個送醫院荷蘭急回收

法國周六宣佈向中國大量訂購口罩抗疫之際，荷蘭回收數十萬個從中國入口的口罩，原因是質量未達標準。

荷蘭衞生部周六表示，本月21日收到那批中國製口罩，第一次檢測時已發現有問題，但有一部份已送往醫院。當局立即停止發送餘下口罩，同時在第二次檢測中確定口罩是次貨，用不得。衞生部表示，以後會對訂購的口罩進行額外檢測。

荷蘭公共電視台NOS報道，涉事的130萬個中國製口FFP2級別口罩，有60萬個已分發到醫院。報道指，那批口罩未能緊貼用者臉部，濾材亦有問題。

法新社

甴共平領導之下嘅蝗國，慣咗生產啲劣質嘢，今次真係可以响國際舞台上大放異彩